Apple A14 晶片性能大提升，外媒：CPU 快 40％ GPU 快 50%

早前有相關消息指，由於 iPhone 12 將會使用 A14 晶片，所以台積電早在 4 月已開始量產，以滿足 Apple 的訂單量，預計首批出貨量為 8,000 萬。而隨著 iPhone 12 發布時間愈近，A14 的性能也被爆出，消息人士透露，A14 的 CPU 以及 GPU 均比起 A13 提高約一半。

外國有爆料人士透露，台積電正在積極生產的 A14，相比上代 A13，CPU 提升了 40%，而 GPU 則提高了 50%，乃是相當大的升幅。

再根據早前網友曝光的 A14 Geekbench 跑分，單核達 1658分，多核達 4612分，比起 A13 的單核 1339 分以及多核 3571 分來得要高。

而按照台積電官方數據，相較於 7nm（第一代 DUV），Cortex A72 核心的全新 5nm 芯片能夠提供 1.8 倍的邏輯密度、速度增快15%，或者功耗降低 30%，而同樣製程的 SRAM 也十分優異且面積縮減。

在 5nm 工藝製程下，A14 或真如爆料所指，相比 A13 有著巨大的進步，再加上 Apple 還會升級 A14 的 AI 模組，令機器學習的執行效率比起 A13 高兩倍以上，可再度大幅提升效能。不過暫時未知對續航力的影響。

資料來源：Technosports

台積電

幾時出先得
九月有無可能出到貨

然後iOS14繼續搞到柒下柒下兼倒水電，粒U幾勁都冇撚用

Android搞好啲app background activity先啦

功耗降低 30%

講咗咁多年仲搞緊

功耗同效能改良兩者不會可能同時出現

蘋果每次都係改盡效能、功耗無過到都打得飛機
打機 in iphone we trust

*功耗無高到

普通人冇乜可能買到

Android background有咩問題？
第一次見iOS人叫An搞好background

粒電再比細30%你

護國神器

一間台積電令美國冇得放棄台灣

食RAM
ANDROID 8 GB RAM 未必夠APPLE 2GP RAM 好洗

你試下熄咗facebook背景運作再開個monitor睇下發生咩事就明我講乜

利：android用家

年年都咁講啦

有冇整走個m字額同提供FaceID之外既認證方法先？
無就收皮

屌你仲勁過macbook pro粒i5

intel = 垃圾

我部sony平均都係用4.7gb ram
apple機少ram做唔到真multitasking就眾所周知嘅

會發生咩事
直接講啦

其實下一步應該係寫好堆software
工作用途個堆無縫互通係電腦同電話/ipad

大陸人94%唔用IPHONE, 今次我轉硬機啦~~~

笑左出聲...

咁你咪駁同講多啲囉
我對上個部iphone已經係7 plus點會比你哋清楚呢
我只係睇親ios同其他廠啲review都係見iphone reload app多

仲快成多40%
叫班早幾年係到J cpu既an狗點算

等睇死撐死兜

出現了

佢地係咁 係電話方面佢地同啲廢老無唔同 不停講apple好apple好 但ios14勁多功能都係抄an時 真係笑而不語

真

Ios開多幾隻game仲洗唔洗reload

咪係

邊班狗開波係到拎cpu出黎笑先
近幾年輸到仆街呢家又開始搬龍門
擺明鞭an狗屍

各有各好 係你地成日小學雞 不停嘈不停嘈 勁on9

2gb ram成日reload仲好好使

又係班an狗嘈先，又話跑分屌打邊粒A系點點點

電池快消耗45%

撐蘋果！

我兩邊嘅機都有咁有資格評論未

個post講緊cpu
咪專注返cpu
佢講os既話ios同an我都認同各有所長嫁
重點我鞭緊屍姐嘛

樓豬自己講os先
咪好奇討論一下囉

我唔係幫佢，我係見#4講ios先

#4講ios啫
咁樓豬自己提埋an搞唔掂background咪好奇an點樣搞唔掂background

ipx 開始已經無人j 安仔u

唔知今代安你u 快過ipx u未

第一個搬龍門始終係其他人
我都係幫樓豬澄清返姐
我依然都係鞭緊只係識J跑分既an 狗

我地每年要學果某班an狗
J下跑分，仲可以每年鞭下屍

有an人J跑分→an人只係識J跑分？

我自己從來都係覺得apple粒U係贏天下，
係個os唔夠an好用，security嘅話要睇埋邊間廠唔可以淨係睇os

我邊句講過全天下an狗只識j 跑分？我樓上都有講過某班啵

語言藝術

你屈樓豬講os先咪就係語言藝術囉

咁你認唔認係樓豬比較an先

我睇法有咩用
#4唔貼題講先你唔屌，反而針樓豬先
咪雙重標準啦

你柒到應一應我都廢事放大
仲要重提自曝其短

我幾時有屌樓豬?
佢話Android搞唔掂background咪討論下囉

咪咁撚痴線啦用iPhone用到咁玻璃心

都要讚下design個班人既

我叫你屌#4,唔係針對樓主先
識唔識睇字？
原來針對=屌

何解

三叔班人都高質過你啦索尼狗

你咪繼續玩文字遊戲同搞分化囉

pc

句同詞都唔識理解返去索尼狗兜到自修啦，出黎柒

推

「邊班狗開波係到拎cpu出黎笑先
近幾年輸到仆街呢家又開始搬龍門
擺明鞭an狗屍」

你自己屌人狗先
你自己擺明鞭人屍先
我成個po邊到屌過i人係狗?
屌過iphone係廢?
你搵畀我睇

蘋果粒CPU可以出一條數學題

佢每次出新一代既晶片都話比上一代快唔知幾多%

咁由A4開始計，A14究竟係效能上快A4幾多

屈完我講全an狗之後再屈樓豬提os先
然後再屈針對=屌
手機台黎講佢都算低lv果班

你咪繼續係到文字Game
我成個po都係對事唔對人
你自己就一直人身攻擊
邊個低質啲我相信大家有眼睇

係咁reload
唔好話game 普通計數機都係咁re..
係咪有啲setting 上嘅問題？ 明明只係前幾個App用過
用緊iphone 11

iphone 11. reload依然多

ByeBye 華為

無事

我依家先知，原來有gpu

第一水先最易買喎，bot 可能要執執先用到

踩完我人格就潛水
好撚嘢

第一日上連登呀你?
唔係IDOG就AN狗嫁啦
話完人玻璃心自己又做返

繼續兜

文字GAME?
有哂根據你柒到應一應啵
我行開幾個字就話人潛水
話你低質嫁啦

好柒呀你你仲兜先岩

我知，各案係B, 好撚多！

幾撚時出.. 我部X就嚟打柴

繼續鬥柒囉
大家都有眼睇
至少我從來冇屌過Apple iPhone同iOS
只係話iOS唔夠好用

1.屈人講全AN狗都係跑分撚
2.屈樓主離題講OS先，明明係#4提先
3.原來針對=屌
4.話人玻璃心但又唔鐘意人地話係AN狗
5.行開幾個字就話人潛水，兒登仔真係得閒

唔係鬥柒
一路都係得你柒姐
咪拉埋我落水

你喜啦

柒左啦AN狗

根本intel就係仆街離

咪on9啦 an咪又係一樣抄ios
airdrop, gesture嗰啲你唔講？

其實係，用得android真係要預左中毒

真，大部分android機reload仲多過2gb iphone

毒撚先用an 機

佢靠依樣野開飯
點會改

ios 幾時先有得好似an 咁㩒link 用apps 開

6s仲可以上ios14繼續玩
同期an機去左邊

屌，年年都比上年快50%，但我要既係電量

7nm（第一代 DUV），Cortex A72 核心的全新 5nm 芯片能夠提供 1.8 倍的邏輯密度、速度增快15%，或者功耗降低 30%

速度快咗
其實係台積電嘅5nm 還是A14工程師嘅功勞大啲？

今年可唔可以係價錢上比上一代平

A14 macbook 玩machine learning

ios 13.5 咪又係有bug 搞到app夠膽死background行成個鐘唔停燒電

身邊好多人都話等12一出就換

一出即刻買

ios13算係咁多個ver最伏個個
我都係等ios14先再更新

一定係both
遲啲比較埋s875咪知

both
設計同生產係相輔相承

又係J cpu 同鏡頭. 幾時先有突破

用過Android 10未
定係你對android既印象留左係n年前

我部機855+，有資格出聲未

重點Apple發展方向已經向電腦方面
而家iPhone粒u勁左都未來視左將來粒x/z去到咩程度

仲快咁多CLS. 你叫其他廠點追

nm 愈細, 自然愈快
極限設計應該係1-2nm

855+ 印象中十之八九都中國機黎

個人S8 > S10+
完全無你講既Background Activity Overload既問題
後台禁用、邊啲Apps唔應該裝唔係要人教呀？

推到A100 但iphone啲function無變過 有廿個鏡頭 有撚用咩

arm mac

留名等鞭

呢家A14,留名等睇你推到A100

我指佢出到A100都冇用唔是推post

後台禁用完facebook，喺monitor度望仍然會係Activitie，android先天做唔到ios咁完全控制，play store上架太寬鬆

Royal級iphone?

咁應該係你部機個系統有問題
原生系統同One UI禁左就係禁左

11pro用左唔夠一年已經唔夠電用足全日
雖然呢排返工係用多左手機
有時又無啦啦狂發熱

就算無任何提升啲人都買㗎啦

你或者APPLE有命睇/出到A100再算

原子直徑限制, 1nm transistor係物理學既極限

唔提升點樣再賣貴啲

人講你又講.
如果 Apple 真係咁一早執柒咗, 就唔係成班 An 機追極都追唔到啦

apple 見到自己粒u都勁過i5
唔換真係對唔住自己

差個兼容性問題
ARM架構完唔完美接軌用開intel既software
但相信係時間問題

咩機黎先

等佢出ipad

android放係唔同廠都唔同嘅...
你用過samsung同sony睇下會唔會發生你講嘅嗰個問題

5nm

等佢出arm u既mac
希望rosetta2真係有佢講咁勁啦

Sony

又點樣呀
你揸緊Sony機？

講講下又搬去講原生系統再叫人買水貨pixel最好
利伸：s9+ 已up上android 10 stand by都走電

就係因為舊版android太垃圾迫人轉會呢點已經夠晒柒啦

S9+ Stan by點樣走電法？放喺度一晚會唔見幾多電$

冇行貨已經唔會諗

第一日買返黎裝返以前啲apps叉滿電過一晚已經無咗6～7%電，之後有時無十幾%又試過，咪刪fb嗰類大食apps咪好啲囉。google service唔root 刪唔到，無計

嘩屌，堅定流，依家啲Android,一夜扣5%都可以接受，多過呢個數係唔合格，扣十幾%直情係不可接受。
三叔個rom無咁大獲呀麻

samsung 一買返黎係食電啲 一個禮拜之後就好穩定

三叔我淨係用過note2 s9+，s10打後嗰啲唔知，可能好咗未定。不過都唔想用lu。唔係話ios無試過走電，不過只係嗰個版本衰就走電，update返新版又會無事。最慳電咪sony z3，真係試過一晚跌得1～2%電，好正

其實行唔到desktop OS粒u咁撚勁除咗影相/片會靚啲高frame啲其實真係over kill，擺落Mac或iPad就仲還有啲用

android要續個apps試邊個背景食電，好似fb嗰類就長期食電，要開背景禁止活動，淨係揀邊啲apps禁止活動都有排揀

android有doze之後其實已經冇咩好大嘅用電問題
唔同廠對個rom都有自己個套config所以一難用一個廠嘅手機就可以話android點點點

又有隻狗抵唔住頸想出黎護航我都無講咩
對號入座?

block咗你算
好柒煩

係overkill, 但你唔會買部新機係同以前一樣spec既機

柒咁多獲你就收皮啦
索尼狗

係連登係唔可以屌蘋果的
就算佢奶共都可以唔計

有時間可以set好部機 android 一定係好用啲
懶就用iphone
同打機一樣 android 似pc iPhone 似ps4

doze都好寬鬆下，好似要過咗幾多十個鐘定幾日先會禁止個apps後台活動

熄咗mon
一個鐘冇活動
手機唔係叉緊電

方便就an囉，電腦down咗啲網上電台鬼故可以就咁插usb過落電話，iphone要經nas聽咁囉

你真係好撚on9
影衰iFans

我又唔係IFAN
兩邊我夠有用
邊個柒咁多次唔該爬文先啦P牌

新spec我覺得點樣塞舊5000mah電入去仲有突破性，或者經電波隔空差電，又或者屏下相機整走額頭，micro LED mon，每年快xx%嘅CPU/GPU我覺得已經唔可以叫新spec

扮咩
你睇你 一來就屌我P牌

5000mah，塞到部機厚一截你仲用唔用
仲要加屏下鏡頭？入面仲可以點擺位，你拆下部機出黎睇下入面已經鋪到幾密，啲ic/mech件唔係咁易縮細

True wireless charging 技術上仲未做到成熟，Apple想apply都唔得

好多嘢真係唔係想加就加

同佢講咁多做咩

個帳號開左最少成兩年都仲係P牌
內文仲要係索尼狗
點解唔可以屌你?
咁多共通點我仲可以合理懷疑你係條友分身啦

彈出又彈入既?真係合理懷疑分身啵

有病睇醫生

內文仲利申假P牌
即係有正身啦

柒到開分身自言自語

點close.背景運作。。。

原來少上連登同用sony機都係罪

假P牌點呀
開分身自言自語

apple 一路都用緊
所以先咁多人用蘋果全家桶

依家11pro cpu咁強
影相拍片做hdr 之類
已經好屈
再搞落去真係唔知點

唔撐你就話我係佢分身？我同條友冇拏冇棱架喎 唔好咁黏線

做到嘅就唔叫突破性新spec啦
你engineering塞到舊大電而唔影響外觀萬一二蚊部電話我都同你買，CPU GPU快xx%都好意思叫新spec

*黐

整合少少資料
拾壹分平庸 #49781 SONY狗一隻
1.屈人講全AN狗都係跑分撚
2.屈樓主離題講OS先，明明係#4提先
3.原來針對=屌
4.話人玻璃心但又唔鐘意人地話係AN狗
5.行開幾個字就話人潛水，兒登仔真係得閒

合理懷疑分身
飛斯帶蓆 #127922

內文同樣係SONY狗
開帳號2年都仲係P牌

內文利申自己假P牌
可以理解成自己有正身

柒到呢

快4,5成喎。。
你可以睇下老黃同intel
1年得個1x%
睇埋對手cpu 已經拋離

勁wo

其實製程越細應該薄機都做到5000mah嘅

得啦分身
懷疑理據我就拎哂出黎
解釋到你咪解釋囉

我要解釋D咩

點解唔可以叫新spec
個定義你話事既咩

依個只係CPU GPU個製程技術嘅成熟，係一個非常大嘅進展但唔係咩新spec

你表示自己唔係分你咪解釋囉
唔想解釋但我有哂理據
我當然可以合理懷疑/直頭當你係分身啦

你試下叫其他廠1年提升4,50%
i7cpu 5.0ghz 升到5.1ghz 都叫新spec啦

屌 IPhone 11 pro 都4 GB ram
iPad pro 4th gen 都6gb ram
仲講乜柒2gb
就算幾年前產物iPad pro 2nd gen 都4gb ram
拿 android 入門6gb ram 呀
高階先上12gb ram

(鬥ram冇意思 因為唔識運算 發覺好多人畀啲不學無術所謂腦場sales佬呃鳩咗加ram就快啲 加ram快啲仲洗撚出新cpu呀)

a14好似唔錯 但睇埋發熱用電啦 快咗但食電加快熱勁咗 係arm加portable device 通面根本帳面數 用戶體驗會變差

鬥ram真係冇意思
呢樣我撐AN
廠商明知AN系統先天問題，自己窒多D RAM落去後天補償我覺得無問題
價錢唔好升幅太大就OK

借位屌po主「芯片」
成日靜雞雞打埋共產中文

係咪台積電代工？
Apple高科技加台積電=宇宙無敵

有無北斗先？

其實唔係拋對手先出得快 係對手追上先出得快
我係廠商 intel I core 系列贏咗八代 你拎粒二千系i7 拍落七千系i5 輸真係23%鬆啲 但發展咗足足五代先贏果少少 但睇到amd一發力 就見到 intel 出力 intel 七代同十代同樣i5 xx600k效能 就見到分別

所以龍頭會睇住後者班友出到邊

正如a CPU 會睇住高通 mtk 去到邊 佢效能如有跨躍提升 絕對表明高通865+係好接近
龍頭又點會成日有大改進 放慢腳步 一個技術搵幾年錢先 唔係成日大灑金錢去研究 賺少咗 你幫佢向股東道歉？

即係叫An搞到0 background先叫好

數字遊戲
系統先係重點
方便 安全 簡單

單核岩岩平左

A14都出啦，依家先追平
我真係恭喜你呀

Snapdragon 追到氣咳未

其實ram 最緊要 支持系統 加日常運作 加埋遊戲上能夠做到應該放到足夠應用資源 再額外多少少做spare 就夠
android 窒已經冇乜 加埋走向用high refresh ratio screen 加埋launcher motion flow 就感覺係順好多 而家支那廠同Samsung 已經係呢個走向 本身iOS 過場係流暢足FPS 嘅動畫過場 實際上唔係android 原廠問題 係廠商嘅launcher 問題
如果有用親生仔自己就明白 其實android 係流暢反應比其他廠出非stock ROM 同launcher 高唔少
價錢上係apple 拉高 而Samsung跟住 之後就到支那電話都一躍提升 對廠商嚟講係一大好處
1. 更明顯嘅高中低階市場 再係三階中可加入過中間價位
2. 係用料同設計工藝上更好 買咗嘅用家體驗上唔單止係電話系統硬件 加令外觀手感提升
3. 唔洗講 收入啦
第一點唔洗講太多 以前iPhone 發展就等於而家嘅one plus 一年一部flagship 之後加plus 加入se 再加入pro max 及普通版 一年出四部
Samsung 更加顛 s20 s20+ s20ultra 前兩者同最貴 體驗大致相同 但硬件就極唔同 仲有note 20 and 20 ultra A2x A3x A5x A7x 四部 更加仲有條特別fold flip 一年十機
第二點我都唔多講 你睇iPhone 11個背就知 跟住其他廠就開始嚟料 其實係唔係一定要咁先高貴呢 可能手工係好咗唔少 最起碼你拎部iPhone 4 iPhone 5 唔有呢個感覺(價錢躍進係iPhone 6 plus 如果祼跑user 就知咩一回事) 但手感係好 但用咁耐電話 我得一部會唔用套
第三點講嚟托咩 股東最開心

pixel
親生仔係失望 跟唔上潮流硬件同設計
但簡單 方便 安全絕對唔會令你失望

價錢都升30%

3開game同時玩緊

MacBook 粒u太廢姐

Iphone11已內置

但如果禁微信會唔會大大打擊iphone銷量，粒CPU幾快都冇用

要專登訂先買到

早兩個月換se 跪求蘋果12唔好賣咁平

台積熱

屌 你再睇我講落去 根本各有各好 唔明點解可以為咗部電話成日嘈 勁小學雞

其他野食電左唔提 年年都話減幾十% 但實測都係幾個鐘玩完

係咩，屎為契弟垃圾iphone 11 pro max得3969，贏晒屎為mate 30pro 4500電同p40 pro 4200電

實際上今時今日連阿婆都越用越多

係粒電仲行2千

我講緊佢淨係提好果啲 你又要偷換概念 話好過邊部邊部
同啲小粉紅無分別 人地數緊中國你就係都要拉埋美國落水一樣
你咪睇下IPHONE12續航會唔會多過11 30%囉

佢唔踩你邊有優越感

其他勁機就唔使講喇，但你講到iphone a系u係垃圾得幾個鐘嘅，咪比較下囉，理於屎為崎撚u喇喎大家有眼睇

突破1500mah

正所謂大話怕計數 你咪用10同11比咪知係咪多左幾十％囉 拎第2粒黎比證明到啲咩？

張忠謀

如果呢鑊ios14佗衰家，可以一嘢抵消晒啲硬件快嘅吸引力，究竟邊一邊贏呢

年年都話快好撚多不過次次用兩年都開始慢

當6s咁舊嘅機計
Ios 10快，ios 11慢，ios12快，ios13 又慢返啲。
主要唔係u問題，係ios version 好唔好更多影響。

Ios14睇評測都順，但電量😅

希望64gb 12 賣到5999

👍🏻👍🏻
我係想回應上面個人，話用一兩年就慢，但佢又唔講第三年又快返。明顯係ios version 問題更多於粒u

And, 6s仲用到ios14 update, 咁係咪應該要appreciate

魚蛋論

GPU 都係得 50%, 照咁睇今年重點應該係 NPU, 可能會有 3 - 4倍增幅.

所以用家角度佢快幾多都唔關我事 係呃下d 人覺得粒U 勁d 就抵買d

佢os 又好hardware 又好唔關我事總之個user experience 兩年內就差咗 我部xs max 而家粒電弱咗部機郁d 就慶有d game 開始要減低個畫質 佢無論話粒U 快100% 都好d 機用兩年就開始慢係事實

港女都唔打機嘅要咁快做咩

最緊要都係粒電夠唔夠用

ram 無6gb 好煩

ios 搞好個app store 先啦

講到蘋果就唔會咁

你係蘋果會唔會倒自己米要se 賣唔出

高通表示：屌你你俾我休息下啦

Apple 應該target 緊i7/i9打

呢個跑分反映唔到實際情況

咁咩分反映到呢？

好似google咁用垃圾u就無問題

hardware唔代表一切
soc幾勁都冇撚用，UI software廢嘅話

你仲停左喺幾多年前

其實高通根本就唔需要有真正嘅壓力，按返自己嘅出貨要求就已經得啦，因為Android機無論點都要用鳩通

無壓力搞到粒U落後Apple兩gen

好心佢地整粒電池好過啦，cpu快得果小小有西分別咩。啲技術已經去到樽頸位了

但係用北斗衛星

其實去到11 pro max, iphone已經可以電池少過人（唔夠4千），但跑贏晒其他4000電以上機咁滯。
只要係呢個level上面，再進步，已經好好J

我只想好似11而家咁既持久力咋

aggar
自閉walled garden

啱只能夠繼續改善，唔可以退步

我比較想知高通粒S865+ 同A13/A12Z比較 差幾遠

大家強嘅地方都唔同

手機game都追唔上

期待ip12快啲出

你唔拎埋ai運算能力來比？仲有SpeedTest GX2

點解11同11pro會差咁遠,明明電池容量差唔多一樣

因為個moon大d食電d

11用LCD，耗電高OLED好多

日常用我淨係care粒U快唔快同打機夠唔夠順

但我記得xs果陣係xr 勁過xs架喎，個個都話xr核電

咁你不如post speed test?

其實點解tsmc係呢方面可以吊起美國黎打 或者做到龍頭企業？

點解要我搵埋source俾你
你咁想鬥點解唔自己搵埋

差成千咁滯喎，個電池量

你講起又好似係...咁真係唔知
可能呢代OLED進步好多，要揾揾先知乜事

覆錯，sorry

不過來緊依次好似話全部都係oled,應該大家分別唔大

制程先進左，係會慳電左嘅。
不過點慳都好，唔夠好似11pro max咁，一野加大電爽快！

應該冇咁快